

 C++98 (1998)
- Introduction of the Standard Template Library (STL): Containers, algorithms, iterators, and function objects.
- Exception Handling: `try`, `catch`, `throw`.
- Namespaces: To avoid name conflicts.
- bool Type: Introduction of `bool` type.
- New Keywords: `explicit`, `mutable`, `typename`.

 C++03 (2003)
- Bug Fixes and Minor Improvements: Mostly a bug-fix release for C++98. It included improvements based on the implementation experiences and addressed various defects.

 C++11 (2011)
- Auto Keyword: Type inference using `auto`.
- Range-Based for Loops: Simplified iteration over containers.
- Lambda Expressions: Anonymous functions.
- Smart Pointers: `std::shared_ptr`, `std::unique_ptr`, `std::weak_ptr`.
- Rvalue References and Move Semantics: Efficient resource management.
- nullptr Keyword: Replaces `NULL`.
- Static Assertions: `static_assert`.
- Variadic Templates: Template parameter packs.
- constexpr Keyword: Compile-time constants.
- Thread Support: `std::thread` and synchronization primitives.
- Uniform Initialization: Braced initialization.

 C++14 (2014)
- Generic Lambdas: Auto-deduced lambda parameters.
- Variable Templates: Template variables.
- Binary Literals: Prefix `0b`.
- Return Type Deduction: Simplified syntax for return type deduction.
- Relaxed constexpr: Expanded the use of `constexpr`.
- Lambda Capture Expressions: Move capture in lambdas (`[= std::move(x)]`).

 C++17 (2017)
- If and Switch with Initializers: `if (init; condition)`.
- Structured Bindings: Decomposing tuples and structs.
- Inline Variables: Inline variable definitions.
- Filesystem Library: `std::filesystem` for file operations.
- Optional, Variant, and Any: `std::optional`, `std::variant`, `std::any`.
- Parallel Algorithms: Parallel versions of STL algorithms.
- std::byte: Byte type.
- New Attributes: `[[fallthrough]]`, `[[nodiscard]]`, `[[maybe_unused]]`.

 C++20 (2020)
- Concepts: Constraints on template parameters.
- Ranges: Improved iteration over collections.
- Coroutines: Asynchronous code.
- Modules: Alternative to header files.
- Three-Way Comparison (Spaceship Operator): `operator<=>`.
- Calendar and Time Zones Library: `std::chrono` enhancements.
- Expanded constexpr: More use of `constexpr`.
- New Attributes: `[[likely]]`, `[[unlikely]]`.

 C++23 (Expected 2023)
- Standard Library Updates: Enhancements and additions.
- Extended constexpr: Even more uses.
- Improved Range Libraries: Enhanced range and iterator libraries.
- More Template Improvements: Continued evolution of template features.
